【朱經緯判囚】支持者罵官「死差婆」 警拉63歲女子涉藐視法庭

退休警司朱經緯在佔領期間以警棍擊傷途人罪成，被判囚3個月，一群支持朱的撐警人士發起遊行，並把矛頭直指印度出生的主審裁判官錢禮，在庭外罵她是「狗官」，甚至針對其族裔罵「死差婆」。警方於早前接獲相關轉介，指有人於1月3日在東區裁判法院外，涉嫌向司法人員作出不當及侮辱性言論，港島總區公眾活動調查組經調查後，今日在北角區拘捕一名63歲姓郭女子，涉嫌藐視法庭。被捕女子已獲准保釋候查，須於2月中旬向警方報到。

特首林鄭月娥日前出席行會前曾表示，會堅定捍衞司法獨立，對於侮辱、恐嚇法官的行為不能接受，社會不會容忍，會依法處理。

廢老祭旗

估判簽保守行為

是日好事

做得好

判入獄先算啦~

On9廢老

留名不提證供

😂

安全套

點止一個，成班喎

會唔會係佢

2015年新聞

【本報訊】保衛香港運動女成員去年在《城市論壇》直播前，向剛出獄的立法會議員梁國雄不斷喊叫「死監躉」，遭梁出手篤面頰後拍打梁的左肩。她昨被裁定普通襲擊罪成，裁判官斥責她出席論壇旨在羞辱不同政見人士，作惡意人身攻擊，為在場中學生樹立壞榜樣，行為應被譴責，判罰款3,000元。

「旨在羞辱不同政見人士」
任僱傭中介公司文員的被告郭綺華（60歲）以往無案底，早前否認公眾地方擾亂秩序行為及普通襲擊兩罪受審。她自辯時曾指廣東人有習俗向剛出獄的親友送碌柚葉，她遂在案發日給梁送上碌柚葉「洗監躉味」。

裁判官蘇惠德裁決時指被告不認識梁，施襲時沒攜帶碌柚葉，證供不盡不實，只為開脫。從錄影片段見到，梁轉身用手篤被告後沒繼續施襲，被告卻隨即打梁的肩膊，可見她是故意報復，並非自衞，裁定她普通襲擊罪成。

不過，蘇官認為現場情況混亂與被告的行為沒直接關係，反而是因梁的舉動而起，故判她餘下一罪不成立。蘇官批評被告到場非為參與討論，旨在謾罵及羞辱不同政見人士，對他們作惡意人身攻擊，所作所為實給現場的中學生樹立壞榜樣，且妨礙節目進行，行為不僅不值得鼓勵，更應譴責。

長毛因衝擊替補機制論壇判監四星期，去年7月6日出獄翌日出席《城市論壇》遭被告襲擊，事後跟被告同遭起訴。他涉嫌襲擊被告一案將於5月28日開審。
《城市論壇》主持人謝志峰昨到庭旁聽，在庭外遭數名被告的支持者包圍謾罵主持不公，愛港之聲主席高達斌見狀即勸止。謝指工作人員會繼續檢查入場人士的隨身物品，日後如有需要會增聘保安員維持秩序。

笑撚死

恩將仇報呀

尼D人同當年文革紅衛兵冇分別

北角廢老區

抵撚死
收得幾百做五毛狗 洗唔洗咁落力攪到要坐監

抵死

還有黨呀

種族歧視，可以坐牢

陪朱經緯一齊坐囉